【華為危機】禁用Android、Google Maps 改與荷蘭TomTom地圖合作

【華為危機】禁用Android、Google Maps 改與荷蘭TomTom地圖合作

華為與TomTom合作。
(互聯網)

美國特朗普政府去年基於安全考慮，將華為列入黑名單，導致國產手機華為禁止在新發行手機使用Android作業系統，以及Google地圖（Google Maps）等熱間應用程式，需要自行研發手機操作系統。華為為了填補不足，與荷蘭導航與數位地圖公司TomTom合作，今日（18日）宣佈，華為在智能手機軟體上可使用TomTom地圖與服務。

華為與TomTom的協議已敲定，代表華為現在可以使用Tom Tom的地圖、交通資訊與導航軟體，以研發智能手機App。TomTom發言人梅斯特拉（Remco Meerstra）表示，這項協議是在前一段時間達成，但TomTom一直未有公佈。梅斯特拉不願提供關於協議的進一步細節。

中央社
-----------------------------

【78頁電子書●你不能不知的毛澤東】
老毛秘史和他的女人們 熟讀紅色抗爭策略
一按即睇︰
-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇

坐爆唔起行嘅話，
必定繼續會逼爆中環畢打街同德輔道中（電車路）

1月1號被強制腰斬，
再出過嚟顯示畀世界睇 香港人嘅不屈同超強既韌力。

捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 也永不滅

大家千其唔好由中環遊行至銅記 但Shopping 行街路線可自決